黨委議員續拖延時間 梁君彥劃線限制發言

民主派續拖延時間 梁君彥劃線限制發言

立法會正三讀辯論修訂廣播及電訊條例，民主派繼續接力發言，並連番點算法定人數。主席梁君彥表示，民主派全日最少8次要求點人數，消耗超過1小時，發言不斷重覆論點，他有憲制責任確保議會在合理時間內審議法案，在尊重議員發言權利及議會有效運作之間取得平衡，加上審議法案不是立法會唯一的職能，要求議員善用時間，精簡發言。最終他宣布劃線，限制發言人數，預料法案會在晚上7時前表決。

原文網址：